災後心理輔導協會（PCCN) - 心理學家批：誤診

網民擔心資料被盜
不少網民開始質疑PCCN的背景，指機構曾多次接受親中媒體訪問，擔心求助者個人資料會遭外洩。柳俊江和森美都已經將救心熱線宣傳帖文刪除，亦有媒體將杜永政訪問下架。記者到機構「接受治療」，發現中心內有清楚標示該處設有24小時閉路電視，但輔導室內的閉路電視附近就沒有任何標示。

治療開始前輔導員遞給記者一份表格，索取資料包括中英文全名、身分證號碼、出生日期、性別、聯絡電話、電郵、通訊地址及教育程度。不過記者漏空「身分證號碼」一項，職員亦沒有要求記者填寫。

表格寫明逃犯條例有關的心理輔導服務費用全免、談話內容絕對保密、輔導過程會被錄影及錄音等，並聲明言談間有違反香港法律言行或動機，PCCN將會向警方舉報並毋需得到案主同意。記者當時就此條款追問輔導員，輔導員解釋，只會在案主透露有殺人動機等極端情況下才會報警。

朱嘉麗指，一般臨床心理學家做法是會清楚告訴案主個人資料的保存期限，並說明資料只供輔導員或心理學家使用，但PCCN的輔導員當日並無說明資料保存期限，表格上亦無寫明。

總之就小心揀機構啦

推